★[低端人口]通州街木屋被拆 關注者憂趕絕無家者 無屋禦寒冬

入冬漸冷，怎料人心更冷?露宿者無家可歸，聚集在深水埗通州街天橋底的搭建木屋，只求有瓦遮頭，豈料昨晨（15日），有不時探望露宿者人士發現，食環署以防火及清拆行人路障礙物為由，以鐵絲網圍起丟空逾年無人居住的數間木屋，繼而將它們拆卸。他們擔心食環署的終極目標是「全部清晒佢」，恐露宿者無屋擋禦寒風，更指食環署為免令露宿者反應過大，會逐步逐步清拆，猶如「循序漸進性清理低端戶」。

藍絲: 你唔滿意可以移民，離開香港

不排除食環署會逐一圍封空屋，最終目標是全部清走。由於上址有越南人及本地人居住，人數眾多，故「一次清大家會反應好大」，但逐小清走不會過於引人注目，不驚不覺間一定會成功。李小姐更形容為「循序漸進性清理低端戶」。他又指，未來數天天氣轉冷，不少無家者擔心在最凍的晚上無瓦遮頭難禦寒夜。

向習總學習,向北京學習

拆曬所有公屋、唐樓、居屋需立即補地價，冇物業者全部遞界出境

老貓你間屋俾人拆左 今晚你訓邊?

M

果到唔起新樓睇下會唔會拆

一陣有個南蝗受刺激，變成Rambo，就pk了

終於有人睇得通

去港共總部,777門口瞓

我想去探你

嗰度一早要清拆啦

又多道友同露宿者

根本唔係低端人口

係社會既渣滓

個到唔係變左南亞狗地方咩
拆得好

你係咪真係有去了解過嗰度啲露宿者先?中學嗰陣我有去做過一啲探訪見到好多時都真係一啲唔夠收入去租屋嘅人，一係就仔女唔理，好多都有唔經歷。露宿者中有道友的確係事實。
但有一班得唔到幫助嘅人，只係靠一啲義工或者類似明哥嗰啲餐廳嘅幫忙同微簿嘅收入去維生。其實政府已經無好好面對露宿者嘅問題，可以有安穩生活嘅我地幫唔幫忙都好，或者至少可以做嘅係唔好覺得佢哋係渣滓，唔係人。老實吖嗰啲地方有幾何其他人會特別去行或者用，倒不如留番一丁點嘅空間畀佢哋生存啦